\section{Bewertung}
% \color{red}
Im Folgenden werden die Erfüllung der einzelnen Anforderungen sowie
Funktionalität und Nutzbarkeit der Erweiterung, basierend auf den
vorangegangenen Analysen, bewertet.

% \subsection{Anforderungen}

\subsection{Integration}
Es wurden alle Vorgaben zur Integration der Erweiterung in DIAS, wie
Ordnerstrukturen und Namensgebungen, eingehalten und die Erweiterung konnte
erfolgreich in die Realumgebung integriert werden.
% \newline
% Daher kann davon ausgegangen werden, dass diese Anforderung vollkommen erfüllt
% wurde.

\subsection{\Vis}
Es wurden die vier \Vis en, welche am Anfang der Thesis festgehalten wurden, und
das \Rad~implementiert.
Diese \Vis en können teilweise sicherlich noch verbessert werden, erfüllen aber
alle Grundanforderungen zur Darstellung.
Ferner konnten die meisten Zusatzfunktionen, wie z.B. das Grouping und die
logarithmische Skalierung, implementiert werden und alle weiteren Funktionen,
welche nicht umgesetzt wurden, sinnvoll begründet werden.
% \newline
% Daher kann davon ausgegangen werden, dass diese Anforderung mehr als ausreichend
% erfüllt wurde.

\subsection{Anpassung}
Die \Vis en können sowohl in Form als auch Farbe für alle entscheidenden Werte
angepasst werden.
Zudem werden die Anpassungen lokal gespeichert und geladen.
Es existieren aber sicherlich noch andere Werte, welche durch weitere
Usability-Tests erhoben und anschließend mit relativ geringem Aufwand
implementiert werden könnten.
% \newline
% Daher kann davon ausgegangen werden, dass diese Anforderung nahezu vollkommen
% erfüllt wurde.

\subsection{Export}
Es wurde der Export im PNG- und SVG-Format implementiert sowie sinnvoll
begründet, warum der Export in PDF-Format nicht umgesetzt wurde.
% \newline
% Daher kann davon ausgegangen werden, dass diese Anforderung mehr als ausreichend
% erfüllt wurde.

\subsection{Tests}
Es wurden ausgiebige Unit-Tests zu alle PHP- sowie einigen JavaScript-Klassen
durchgeführt, dokumentiert und analysiert.
Zudem wurde sinnvoll begründet, warum ein Teil der JavaScript-Klassen nicht
getestet werden konnte.
Ferner wurden mehrere Usability-Tests mit erfahrenen und unerfahrenen Nutzer
durchgeführt, dokumentiert und analysiert.
% \newline
% Daher kann davon ausgegangen werden, dass diese Anforderung nahezu vollkommen
% erfüllt wurde.

\subsection{\Anno}
Dies ist die einzige Anforderung, welche, wenn auch sinnvoll begründet,
überhaupt nicht umgesetzt wurde und daher das größte Potential für weitere
Arbeiten an der entwickelten Erweiterung bietet.

\subsection{Funktionalität}
Die Unit-Tests der PHP-Controller, sowie JavaScript-Handler und -Models zeigen
die Sicherheit der serverseitigen Erweiterungen sowie Korrektheit der
Datengrundlage für die \Vis en und Umsetzung der Selektion von Elementen dieser
und der anschließenden Filterung.
Daher kann mit hoher Sicherheit davon ausgegangen werden, dass die
Visualisierung der Daten sowie die Umsetzung der Auswahl und Filterung korrekt
funktionieren und die Erweiterung somit verlässliche Funktionen zur Analyse und
Filterung der Daten bietet.
Zudem bestätigt dies, dass die umgesetzten Anforderungen erfüllt und die
entsprechenden Funktionen korrekt umgesetzt wurden.
\newline
% \newpage
Ferner zeigt die Laufzeitanalyse der Algorithmen, dass diese immer ein lineares
Verhalten aufweisen, und somit selbst für große Datenmengen eine effiziente
Umsetzung gewährleistet ist.
Daher kann davon ausgegangen werden, dass viele Nutzer diese Erweiterung nutzen
können, ohne bei steigender Datenmenge eine mehr als linear steigende Laufzeit
erwarten zu müssen.
Die Nutzung wird im Durchschnitt also auch mit mittelmäßiger Hardware minimale
Wartezeiten aufweisen.
\newline
Zudem haben das \Block, und \Scatter, wegen der Begrenzung auf ein bzw.
zwei Labels, die kleinste Steigung der linearen Laufzeit und lassen sich somit auch
bei großer Anzahl von Bildern oder Annotationen, ohne große Steigerung der
Wartezeit, nutzen.
Bei den \Vis en für mehr als zwei Labels hat das \Net~die geringste Steigung und
sollte daher bei der Betrachtung von großen Mengen an Bildern oder
Annotationen mit mehreren Labels genutzt werden, um die Wartezeit zu minimieren.
\newline
Insgesamt lässt sich also sagen, dass die Erweiterung ihre Aufgaben
zuverlässig, sicher und effektiv ausführt und somit eine produktive Ergänzung
für die Arbeit mit DIAS sein sollte.

\subsection{Nutzbarkeit}
Die Analyse der Usability-Tests bestätigt die Annahmen der
vorangegangenen Bewertung, da im Durchschnitt die Quoten und Zeiten
mit der Erweiterung besser waren, die Suche nach Bildern mit bestimmten
\Anno~mit der Erweiterung sowohl schneller als auch genauer ist als die manuelle
Suche.
Vor allem beim Identifizieren von Bildern mit \Anno~von zwei oder mehr
Labels ist die Erweiterung ein zuverlässiges und effektives Hilfsmittel.
\newline 
Zudem zeigen die Ergebnisse der Meingungs-Iteration, dass auch die
subjektive Meinung der Tester diese Annahme bestätigt.
Vor allem die einfache und intuitive Nutzbarkeit der Funktionen macht die
Erweiterung dabei, auch für unerfahrene Nutzer, zu einer leicht zu erlernenden
und schnell anwendbaren Ergänzung bei der Arbeit mit DIAS.
\newline
Dem entsprechend gab es ein positiver Kommentar und die konstruktive Kritik
konnte genutzt werden, um eine weitere Anforderung für die Erweiterung zu
entwickeln und einen Verbesserungsvorschlag zu der Implementierung dieser zu
erhalten.
% Insgesamt sollte also davon ausgegangen werden können, dass die Umsetzung
% dieser Erweiterung als Erfolg anzusehen ist.
% \color{black}
% 
% 
% 
% 
% 